\documentclass{article}

\input{lib/preamble.tex}

% DOCUMENT --------------------------------------

\begin{document}

% TITLE PAGE  --------------------------------------

\maketitle

\vspace{1cm}

\begin{center}
    \begin{tabular}{r|l}
        Kurs         & Seminarkurs Mathematik, Berühmte Mathematiker \\
        Lehrer       & ******** Schmidt                              \\
        Abgabetermin & 2019-01-07                                    \\
    \end{tabular}
\end{center}

\vspace{2cm}

\begin{abstract}
    In dieser Seminararbeit wird der Schwerpunkt auf Fermats Biografie, und auf seinen mathematischen Erfolgen stehen. Ich habe Fermat ausgewählt, da mir der kleine und große Satz von Fermat (den ich auch später behandeln werde) schon zu Ohren gekommen war. Der Großteil seiner Arbeit lag in der Zahlentheorie, ein Gebiet welches ich selber gerne mag. Interessant an Fermat ist außerdem, dass er von Beruf her gar kein Mathematiker, sondern Jurist war und Mathematik nur als Nebenhobby gemacht hat. Der biografische Teil wird seine juristische Karriere, aber auch Fermats Charakter beschreiben. Der mathematische Teil wird relativ viele Themengebiete decken, insgesamt Kurvenanalyse, Optik, Stochastik und Zahlentheorie. Der größte Fokus wird hierbei auf der Zahlentheorie liegen, besonders auf seinem bekanntesten Werk, dem großen Satz. Wer sich noch nicht viel mit Mathematik beschäftigt hat wird hier auf unbekannte Begriffe und Symbole treffen, daher habe ich im Glossar und im Symbolverzeichnis die meisten hinterlegt und erklärt.
\end{abstract}

\newpage

% TABLE OF CONTENTS --------------------------------------

\tableofcontents
\newpage

% PROOF OF OWNERSHIP --------------------------------------

\textit{Hiermit versichere ich, die vorliegende Arbeit selbstständig und nur unter Zuhilfenahme der angegeben Quellen und Hilfsmittel angefertigt zu haben. Aus den angegebenen Materialien entnommene Inhalte und Zitate sind als solche kenntlich gemacht. Ich erkläre, dass ich zu diesem Thema nicht schon einmal eine solche Arbeit angefertigt habe.}

% CONTENT --------------------------------------

\include{sections/biography}
\include{sections/mathematik}

\newpage

% OTHER --------------------------------------

\label{sec:glossary}
\printglossary
\label{sec:symb}
\printnomenclature
\newpage

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}